<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/uncategorized/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tannhv.github.io/mywordpress</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 07:24:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>
	<item>
		<title>Sao Michelin nhà hàng là gì? Top 3 nhà hàng đạt sao Michelin ở Việt Nam</title>
		<link>https://tannhv.github.io/mywordpress/sao-michelin-nha-hang-la-gi/</link>
					<comments>https://tannhv.github.io/mywordpress/sao-michelin-nha-hang-la-gi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[haductam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 02:07:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tannhv.github.io/mywordpress/?p=1168</guid>

					<description><![CDATA[Sao Michelin hay Michelin nhà hàng là tiêu chuẩn vàng trong làng ẩm thực thế giới và được ví như giải Oscar trong điện ảnh hay Grammy trong âm nhạc.Trong những năm gần đây, với sự phát triển của hội nhập và du lịch, Việt Nam đã nhanh chóng hình thành những nhà hàng có [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Sao Michelin hay Michelin nhà hàng là tiêu chuẩn vàng trong làng ẩm thực thế giới và được ví như giải Oscar trong điện ảnh hay Grammy trong âm nhạc.Trong những năm gần đây, với sự phát triển của hội nhập và du lịch, Việt Nam đã nhanh chóng hình thành những nhà hàng có những món ăn gây được tiếng vang và tầm ảnh hưởng ra thế giới về chất lượng.</strong></p>
<p><strong>Một trong số đó là 3 Michelin nhà hàng mang tên vị đầu bếp “chảnh chọe” từng được trao tặng một sao Michelin của Làng ẩm thực thế giới và trở thành một trong những địa điểm không thể bỏ qua của những tín đồ ẩm thực. Các nhà hàng đạt sao Michelin tại Việt Nam là khẳng định vị thế ẩm thực của đất nước.Cùng khám phá để xem những nơi đó có gì đặc biệt!<br /></strong></p>


<h2><strong>VÀI ĐIỀU VỀ DANH HIỆU MICHELIN</strong></h2>


<p><blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="6s5oqIBGl4"><a href="https://tannhv.github.io/mywordpress/san-pham/blue-hawaiian/">Blue Hawaiian</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;Blue Hawaiian&#8221; &#8212; My WordPress" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/san-pham/blue-hawaiian/embed/#?secret=Coa95fJErc#?secret=6s5oqIBGl4" data-secret="6s5oqIBGl4" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>


<p><strong>Hệ thống đánh giá sao Michelin</strong> được biết đến như một cẩm nang hướng dẫn chi tiết về các nhà hàng đã nhận được giải thưởng này, được cập nhật hàng năm. Qua đây, người xem có được những chuyến đi và trải nghiệm ẩm thực đáng nhớ.Khi nhắc tới <strong>Michelin </strong>trước đây dùng để nói về hãng sản xuất lốp xe được yêu thích của Pháp nhưng sau nhiều năm lịch sử giờ đây danh hiệu này đã trở thành quy chuẩn đánh giá ẩm thực được giới thượng lưu sành ăn tin tưởng.</p>



<p>Một sao vàng Michelin có nghĩa là một nhà hàng rất tốt so với mức trung bình. Hai sao vàng Michelin có nghĩa là  món ăn tuyệt vời xứng đáng cho chuyến hành trình dài. Nhà hàng vốn được coi là có phong cách ẩm thực đặc biệt nhất mà bạn nhất định phải thử một lần trong đời, sẽ được trao tặng 3 sao vàng Michelin danh giá.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="702" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/Michelin-nha-hang.jpg" alt="Michelin nhà hàng với các sao khác nhau" class="wp-image-1202"/><figcaption>Michelin nhà hàng với các sao</figcaption></figure></div>


<p>Kiếm được sao Michelin đã khó, giữ được nó lại càng khó hơn. Michelin nhà hàng không trao sao một lần và mãi mãi. Theo truyền thống, nếu chất lượng của một nhà hàng đi xuống, nó sẽ mất danh hiệu Michelin. Các chuyên gia ẩn danh ghé thăm nhà hàng từng đoạt giải thưởng để đánh giá món ăn. Không ai biết danh tính thực sự của họ, có nghĩa là không có hối lộ hoặc tham nhũng. Vì vậy, nơi đây luôn được giới thượng lưu và giới nhà giàu ghé thăm để xem ẩm thực độc đáo.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="700" height="700" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-Michelin-Viet-Nam-dep.jpg" alt="" class="wp-image-1184"/></figure></div>


<p>Đối với những nhà hàng Michelin Việt Nam nói riêng và và nói chung trên toàn thế giới, dù chỉ một sao Michelin cũng xứng đáng. Nhà hàng đạt sao tương đương với việc bạn muốn được thưởng thức phải bỏ ra số tiền từ 200$ &#8211; 600$ và phải đặt cọc trước,  nếu lỡ hẹn thì bạn sẽ không được hoàn lại.Mặc dù vậy, giới thượng lưu vẫn chọn lui tới những địa điểm này để dành cho mình giây phút trọn vẹn cùng ẩm thực.</p>



<h4><strong>DANH SÁCH NHỮNG NHÀ HÀNG 3 SAO MICHELIN Ở TẠI VIỆT NAM</strong></h4>



<h2>1.Jardin Des Sens Saigon</h2>



<p>Jardin Des Sens Saigon là nhà hàng đầu tiên được trao danh hiệu sao Michelin tại Việt Nam. Lọt vào mắt xanh của những chuyên gia hàng đầu thế giới với 3 ngôi sao rạng ngời. Toạ lạc tại TP. Hồ Chí Minh, đây là nhà hàng 3 sao Michelin nhà hangdo hai đầu bếp người Pháp Jacques và Laurent Pourcelle thành lập.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="620" height="413" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/dau-bep-nha-hang-phap-Jardin-des-sens.jpg" alt="" class="wp-image-1191"/></figure></div>


<p>Các món ăn ở đây đều là những món ăn ngon, chủ yếu lấy cảm hứng từ Pháp và Địa Trung Hải. Với những nguyên liệu được chọn lọc nghiêm ngặt theo tiêu chuẩn chính xác của hai anh em người Pháp. Ngoài ra, ẩm thực nơi đây còn là sự kết hợp linh hoạt giữa truyền thống và hiện đại, đơn giản và phức tạp. Đặt trong một cái bát của sự tương phản hài hòa đáng ngạc nhiên. Giúp khách hàng trải nghiệm trọn vẹn nhất, thăng hoa cả 5 giác quan.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="850" height="567" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-phap-Jardin-des-sens.jpg" alt="" class="wp-image-1187"/></figure></div>


<p>Tinh thần của món ăn được truyền tải một cách tinh tế qua sự sáng tạo, pha trộn khéo léo giữa phong cách đơn giản và tinh tế, sự pha trộn giữa truyền thống và hiện đại. Món ăn mang đến cho bạn sự tương phản đồng bộ bất ngờ và hứa hẹn sự thăng hoa của 5 giác quan cho bất kỳ ai có cơ hội nếm thử món ăn này.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="960" height="960" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-michelin.jpg" alt="" class="wp-image-1190"/></figure></div>


<p>Điểm đặc biệt là nhà hàng này chỉ  phục vụ 40 khách mỗi ngày từ 12h đến 22h.Jardin Des Sens Saigon nằm trong khuôn viên một ngôi biệt thự đã hơn trăm năm tuổi giữa lòng Sài Thành nhộn nhịp, điều đó khiến nơi đây càng trở nên thú vị đến lạ thường.</p>



<h2>2.La Maison 1888 </h2>



<p>Là nhà hàng đầu tiên tại Việt Nam được trao danh hiệu Michelin Star, và không chỉ 1 mà đến 3 sao, tiêu chuẩn gắt gao cao quý bậc nhất cho đến thời điểm hiện tại của người bếp trưởng Pierre Gagnaire. Vị đầu bếp này được mệnh danh là “phù thuỷ ẩm thực” nổi tiếng với sự kết hợp điêu luyện giữa món ăn Pháp và bất kỳ món ăn bản địa nào.&nbsp;</p>



<p>Phong vị Pháp kết hợp với ẩm thực Việt tươi ngon cho ra đời những ăn đa dạng. Thực đơn ở đây được thay đổi liên tục theo mùa và cách biến hóa ngẫu hứng của bếp trưởng nhưng cũng luôn đảm bảo chất lượng tuyệt hảo.&nbsp;</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="600" height="401" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/Pierre-Gagnaire-nha-hang-michelin.jpg" alt="" class="wp-image-1192"/></figure></div>


<p>Hiện tại, sự kết hợp giữa hương vị Pháp và Việt Nam của ông được đánh giá cao trong thế giới ẩm thực của nhà hàng La Maison 1888. La Maison 1888 đã lọt vào danh sách &#8220;10 nhà hàng tốt nhất thế giới&#8221; năm 2015 của CNN. Qua bàn tay kỳ diệu của người “đầu bếp”, ẩm thực Pháp kết hợp với các nguyên liệu địa phương đã tạo nên những món ăn tinh tế đến khó tin.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1236" height="400" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-michelin-VN-10-compressed.jpg" alt="" class="wp-image-1193"/></figure></div>


<p>La Maison 1888 nằm trên sườn dốc thoai thoải của bán đảo Sơn Trà. Tọa lạc tại InterContinental Danang Sun Peninsula Resort. Michelin nhà hàng được thiết kế bởi một kiến ​​trúc sư nổi tiếng thế giới dựa trên một câu chuyện có thật. Với kiến ​​trúc của một ngôi biệt thự Pháp cổ. Nhà bếp được thiết kế đẹp mắt và trang bị nhiều vật dụng trang trí từ khắp nơi trên thế giới.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="800" height="532" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-michelin-VN-7.jpg" alt="" class="wp-image-1194"/></figure></div>


<p>Mỗi phòng ăn tại đây được thiết kế theo một câu chuyện. Mỗi không gian độc đáo riêng biệt tạo nên cho La Maison 1988 vẻ đẹp cuốn hút và hấp dẫn. Bởi vậy giới thượng lưu giàu có và tinh tế mỗi khi đến Đà Nẵng đều chọn đây là nơi dừng chân thưởng thức ẩm thực kết hợp du lịch nghỉ dưỡng.</p>



<h2>3.Nhà hàng L’Escale</h2>



<p>L&#8217;Escale là nhà hàng nhận sao Michelin mới nhất tại Việt Nam. Nhà hàng L&#8217;Escale nhận 2 sao Michelin nhà hàng. Đầu bếp Thierry Drapeau là chủ bếp ở đây, ông có hiểu biết sâu sắc về ẩm thực của các vùng khác nhau trên nước Pháp. Anh được biết đến với những cách kết hợp ngẫu hứng, biến tấu các món ăn của mình dựa trên nguyên liệu theo mùa nhưng vẫn giữ được sự đặc sắc trong từng món ăn.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="576" height="330" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-michelin-3.jpg" alt="" class="wp-image-1197"/></figure></div>


<p>Ghé đến nhà hàng L’Escale, khách hàng sẽ hoàn toàn bị quyến rũ bởi những món ăn đạt tới đỉnh cao của hương vị và trang trí do chính tay người đầu bếp tài hoa Thierry Drapeau sáng tạo, biến tấu.&nbsp;</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="700" height="466" src="https://tannhv.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/nha-hang-dat-sao-Michelin-o-Viet-Nam.jpg" alt="" class="wp-image-1198"/></figure></div>


<p>Thực đơn tại nhà hàng cũng được thay đổi theo mùa để đảm bảo về chất lượng nguyên liệu và độ tươi ngon. Các món ăn best seller của nhà hàng nguyên liệu chủ yếu là từ thịt heo, nấm truffle hay phô mai. Các nguyên liệu này cũng là thế mạnh đặc trưng của đại đa số các đầu bếp tới từ nước Pháp.</p>



<p>Không gian và cách bài trí ấm cúng, mỗi khách hàng đến đều được ghi nhớ khẩu vị. Cho nên khi đến đây bạn sẽ có cảm giác như đang trở về chính ngôi nhà của mình, thật thoải mái. Với Thierry Drapeau hương vị luôn phải đúng chuẩn vì được sử dụng nguyên liệu sạch và tươi. Các món ăn từ thịt heo, nấm nấm truffle hay phomai,… luôn được đánh giá cao.</p>



<h2><strong>Lời Kết</strong></h2>



<p>Trên đây là danh sách những Michelin nhà hàng tốt nhất Việt Nam để bạn tham khảo. Bạn không còn phải đi xa hoặc trong đất nước của mình để có các nhà hàng sao Michelin. Nhưng bất cứ khi nào bạn muốn ngồi trong một nhà hàng sang trọng và thưởng thức những món ngon đẳng cấp quốc tế đã được giới ẩm thực công nhận, bạn nhất định có thể ghé qua những nhà hàng kể trên để ăn. Chúc bạn và người thân có những trải nghiệm thú vị!</p>



<p>Bạn có thể tham khảo thêm <a href="https://travelguide.michelin.com/files/Catalogue_Michelin_EXPORT_2020.pdf" target="_blank" rel="noopener"> Caralogue Michenlin</a></p>



<div class="is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns">
<div class="is-layout-flow wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<div class="is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns alignwide">
<div class="is-layout-flow wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<div class="is-layout-flow wp-block-group alignwide"><div class="wp-block-group__inner-container">
<div class="is-layout-flex wp-container-2 wp-block-columns alignwide">
<div class="is-layout-flow wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<div style="width:100%;height:0;padding-bottom:56%;position:relative;"><iframe loading="lazy" src="https://giphy.com/embed/l0IyfhIdlVDpjAK0o" width="100%" height="100%" style="position:absolute" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe></div><p><a href="https://giphy.com/gifs/lee-kum-kee-chef-l0IyfhIdlVDpjAK0o" target="_blank" rel="noopener">via GIPHY</a></p>
</div>
</div>
</div></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tannhv.github.io/mywordpress/sao-michelin-nha-hang-la-gi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
